【已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（53）

歡迎各位已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多人都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、第三四五六七者、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心或不開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓大家為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 千祈唔好以為婚姻嘅問題會因為生小朋友而解決咗，九成只會變得更加差！
5. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
6. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！
7. 若有婚姻疑難建議找家庭輔導， 進行家庭生活教育，盡快處理！

date 緊一個離婚人士，但未有心理準備見佢嘅小朋友，但佢已經問咗兩次，請問該如何自處

本身你介唔介意先

同佢講準備好先見，到時話佢知

我未係好ready
唔介意佢有小朋友
但我覺得太快

嗯嗯

可能佢覺得如果同小朋友相處唔嚟就無謂勉強
其實咁都好，好過你覺得好鍾意呢個人先發覺唔鍾意佢個細路

我冇小朋友，但我OK小朋友的
只係無啦啦有日放工話去咗我返工果區食飯，要我即刻join
我真係有D壓力

咁突然，識左幾耐先

一個月咋大佬
而佢似乎只係想用朋友身份介紹
但我硬係覺得小朋友六歲都係會知發生緊咩事

唔係我唔鍾意佢小朋友
而係我覺得大家都未ready

可以相處下先未遲，你直接同佢講你未準備好見佢小朋友

迫唔來

我比較想兩個大人相處下睇下夾唔夾先再加小朋友入嚟
有咩事hurt 多個，非常唔理想

利申我係絲

你唔想真係要老實講

有講，佢忙緊揍女未覆

佢應該都係主要想睇下你同小朋友夾唔夾
可能感覺唔良好都無謂浪費大家時間

我係唔想佢呃佢小朋友話我係佢個FD個妹
同埋想要D時間準備

如果佢正式問你不如搵日同個女一齊食餐飯會唔會好好多
定係你都未預備好見佢個女
突然話食就食真係好突然既又

exactly
俾我第一次見面都會想買份禮物俾個細路女
你男友可能唔係太識應對掛

我明佢唔想第一次介紹就係話俾小朋友知我係佢女朋友（太多嘢要TAKE IN）
但講大話好似不太好

本身租開親戚間屋 佢屋企問題要收返黎住
依家諗緊搬返去老公屋企住 可以慳錢
要同老爺奶奶 細佬住 我地自己一間房
定 搬出去住 就自由啲
老公就主張出去住
雖然開支大左 但佢覺得自由自在
我就15 16 雖然慳錢但都預計到要遷就佢家人
始終係我要適應人地屋企
有無巴絲俾下意見 真係好煩惱

唔會同另一半屋企人住
相見好同住難
屋企想除個bra都唔方便

如果唔係負擔唔到一定搬岀黎住嗰種自由和人生實在係有錢都買唔到, 我本身都係D慳到仆街既人黎, 但都情願搬岀黎, 唔想日日帶住面具做人, 我有朋友case係初頭住仲好地地, 最後住落頂唔順到頭來咪又係要搬岀黎, 仲要同男家反反地面, 影嚮仲大.

我未生BB之前同老公都朝九晚五, 大家都放星期六日同紅日, 一至五晚都會一齊食晚飯, 有時是但一方OT就自己食/返自己屋企食, 星期六會安排節目拍拖, 星期日就兩條友喺屋企休息煲劇hea到世界盡頭.

完全想像唔到如果另一半係好似你先生咁既返工時間點接受到, 幾乎一星期得放假嗰日見? 其餘日子都同自己一個冇分別? 如果係短暫時間都仲可以接受下, 但如果長遠都係咁我覺得都幾影嚮段關係.

計好數，搬出去

唔好為少少錢埋下夫妻不和伏線

係喎，我都諗定要買份禮物先

見得咁小真係好慘
跟本冇時間相處, 溝通.
就算你可以夜D訓想見多佢一陣, 但第二日都要返早, 即係搵自己身體黎攪.

咁其實每日放工後/每次放假都好大部份時間喺屋企對住四面牆咁, 再唔係就要自己搵屋企人朋友陪或者搵D細藝攪, 如果係我都唔係幾接受到.

係呀 我都有擔心過一齊住
始終有男人都唔方便

都聽過話到時撕爛塊面仲肉酸
其實兩個人水電煤大約普通幾多?
真係唔太清楚
唯有盡量慳啲

朋友話 到時老公做磨心仲慘
好影響感情

絲打你都試過？

水電煤唔係好貴姐
加埋寬頻我諗預一個月一千都夠

兩個人都有正職就點都會負擔到搬出去住
視乎你想要既居住環境同埋每個月剩低既錢會有幾多
我兩個人水電寬頻每個月一千
屋企無煤氣全電爐電熱水器
以上講緊係我地日日煮晚飯沖涼隔日洗衫

第一次見我會買
問吓男友小朋友鍾意咩玩具或者小飾物食物嗰啲

真係諗唔到咩原因有條件都仲要一齊住

食物我知啊
咁會易D
佢咁adhoc

想結婚 覺得婚姻輔導需唔需要

睇個人需要
如果唔貴我老公又肯
我都想輔導左先結

你地有無咩問題所以覺得需要？

可能我覺得奶奶真心錫我老公
而事實上 我奶奶暫時對我都幾好
所以有動搖過返去住
我係偏向感性 但理性都知 二人世界係最好
我都覺得自己好蠢

咁又唔貴
可能我啲朋友用電多 個個都話好貴

如果兩個都返工
返屋企用下電腦睇下電視
開冷氣果幾個月一期會過千既（兩個月）
而家又有補貼，都係幾百蚊一個月最多

啱呀，錫你老公，唔係你
經驗所得，通常同個仔關係唔好嘅先會同新抱關係好

關係壞咗幾多錢都補唔返呀

有無人未訓

有人理我
仲有一日假咋

有幾顛

一齊住好難架
btw我反而用電唔貴, 水同gas貴

唉我係倒轉版 我同老公呢2年關係都唔好 佢屌9我整係掛住份工好似屋企無份 咁佢份工彈性random好多
我都知衰 加埋一齊得耐 好多問題 都成日嘈

さしこ~~

嘈下嘈下 無限 loop 就一世
無野講先玩撚完

你返工時間好長？

我父母就係咁，由細到大佢地都嘈
我好大陰影，而家啲人大聲少少講嘢我會驚

係 好可能咁就一世

我奶奶工作狂嚟，老公細個唔理佢咁
到我同老公拍拖，佢講明唔想我都係工作狂
以前試過進修忙少少佢會唔開心
後尾讀完咪ok, 始終我同佢都鍾意成日見住

唉 工作又係另一種煩

瘋狂ot ，我對做野好執著同埋都好撚攰
我都知衰 佢有時話我我都有盡量配合
不過真係訓教先見 好彩無生仔
星期六日就盡量一齊啦
你係唔洗返工？

咁每樣嘢都要付出先有收獲嘅，工作同家庭都一樣，唔可以太偏向一邊

有冇人係唔想咁快結婚
但係半推半就唔想比條女同佢屋企日日煩先結婚

做野收工 再嗌交 另一半明知你攰到仆街仲撩交打
都好灰

因為我都覺得我係咁
唔嘈個陣好似好正常都開心
但嘈係可以日日嘈 隔一陣當無事

如果經濟許可咪唔好咁搏

你幾歲呀？
我同老公唔係迫，但再揀我唔會結

廿尾，佢仲想結完即刻生
但我窮撚一個生黎咪盞害左成頭家

我老公都係
結構性問題 佢地條氣唔順 就其他野都唔想配合同撩交打
點都唔順眼架喇
佢有無返工？你份工好差咩

我24就嫁左
講真諗清楚係真係愛，三觀夾唔夾，定單純拍得耐咪結
強烈勸告咪撚生衝動無好結果

事業心好重 不過都三觀唔夾

閉在我隔離果個唔係咁諗
佢覺得就算點窮都要生
比佢屋企啲垃圾傳統觀念洗左腦

三觀唔夾當初做咩要結

佢趕埋單煩9你結？
2人世界一年都唔過份
窮人生仔正仆街呀，日嘈夜嘈既家庭對小朋友都唔負責任 之後實好多問題
同佢認真討論啦，大到佢分手都係咁話

有星期六日都好
不過閒日冇得見佢又長啲時間係屋企既感
感覺真係唔太好

我要返工，正常朝九晚五

咁唔好結啦
大家呢樣諗法都夾唔黎之後只會越來越差

咁更加唔應該結

咁冇計，唯有你自己衡量下
如果事業畀到你咁大成功感，或者搵個唔介意呢樣嘢嘅人好啲

好耐冇入

中出即飛？
結婚＝要生仔？
結婚要擺酒？要買樓？

即係一個想生一個唔想
更加唔可以結婚啦

唔好為結而結，為生而生

你既生活會比俾人煩仲慘

而家已經不停去睇緊結婚啲野，都唔知點斬

睇者，未落訂無損失

講真諗清諗楚先好結，好過結完後悔

定個限期 話拍多半年一年咁
佢未諗清楚都咁衝動

我都呻到頂唔順自己收埋唔到，除左上網講，就唯有咁

我又覺得係兩個後生未準備好既情況下，建議落仔唔係一個殘酷既建議喎

要講，咁搞嘢果兩條友唔避孕，咪仲衰格

局外人理性咁睇就係
但有b個個係你自己就唔會咁諗

建議落仔唔殘酷
但係見人地出咗世就當冇事發生想做人阿爺阿嫲就核突啲囉
即係佢曾經想殺我個仔，而家又懶係想錫佢，一年見兩次都話牽腸掛肚我真係覺得好嘔心

Agger

建議姐 而家逼你落咩 cls女人
唔開心一定有，但唔會係咁憎呀嘛

下
建議啫
你唔係咁諗建議嚟做咩
咁你當年想殺佢，咩事我今日要俾你見？

老人家十個有九個想仔女好，客觀家庭環境好的話，又有得抱孫，叫佢生都來唔切啦

佢個仆街阿哥就係連照顧自己都唔係好掂

有人會話窮人生仔正仆街，個小朋友大左又怨父母無問過就生佢出來乜乜柒柒

下，我比多個option你等如我係咁諗？

你阿哥同你阿媽都有問題
既然你都選擇同呢個人無聯繫就睇開啲啦

我阿爸就一早放棄左
本身個日我阿媽叫佢一齊去見d孫 佢都唔去 好彩無去炸
我阿媽本身就話希望佢見我地block左佢會知驚
我話你咪on9啦 我地依家係堅決唔好同呢個人再有關係先block佢啊
你咁樣諗住有希望 到最後個衰仔真係乜都唔做 你仲傷心
如果你咁既話 你唔好block佢喇
最後佢都聽得明 決絕地當無生過呢個仔算
其實呢10年 我一向既角色都係兩邊都唔幫
只係幫助我阿哥幫兩邊修補關係 咁多年來我都無出聲
因為本身我既想法係我阿哥夾係中間已經好辛苦
唔想再加壓力比佢
但今次真係睇唔過眼
阿媽同佢講阿爸就來抑鬱你竟然覺得阿媽係比說話你聽
就算講唔講個孫來唔來探下我阿爸 你一句都無關心過阿爸
所以我地已經當無呢個人存在過
自己好好過自己生活
只係我有d鄧阿媽心痛姐
一個人抽住咁多野過來比佢 點知比人當係狗

女人心海底針啊, 先唔講叫人落左個仔呢句說話到底傷害大定小(有人覺得冇乜野有人亦都覺得好大件事), 但事實呢個社會上似乎大部份認定左"奶奶好難相處" "奶奶好多事", 唔係邊得黎咁多婆媳糾紛, 坊間都大把"同住奶奶好惡頂" "我的極品奶奶" "婆媳世界大戰", 戲都有得你做"我的野蠻奶奶", 所以其實好多時奶奶講乜, 好多女人都會自然放大, 再加上女人堆圍埋一齊講奶奶更加可以講唔停, 好多結左婚生左小朋友既女人, 奶奶冇心之失講錯一句都會變左好大罪, 所以唔好睇小一句"不如你落左個BB啦", 對一個女人黎講有幾傷而且仲要岀至奶奶把口, 唔理奶奶有心定冇心, 講左就係講左, 記一世都唔岀奇.

你啊哥咪喺中間做夾心, 幫你啊媽又死, 幫老婆又死, 不過呢個局面都係佢自己攪岀黎.

同埋其實真係兩邊都有問題, 唔能夠將所有罪只怪曬落你啊哥度, 比我感覺你對啊哥好大怨氣.

同埋你上面有句說話"不如落左佢, 但個女仔唔肯, 咁咪算囉"

作為女人, 見到你打句咁既野, 都覺得幾反感, 其實個BB係人地, 唔到你地話想人落就落, 你父母想(為個仔好)控制自己個仔唔緊要, 但唔好想控制埋人地個女, 乜叫做人地唔肯落咁咪算囉?其實人地唔一定要聽你父母講架.

不過我認同有位巴打講, 其實你啊哥做好中間人角色, 件事未至於咁worse, 依加想返轉頭都難.

好彩你媽咪都肯聽你講

佢阿哥同垃圾有咩分別
掛住玩 唔讀書搞到defer又搞大人個肚
一個仙都無拎過返屋企
阿媽同佢講落左佢會唔會好啲
轉個頭同條女講我阿媽叫你落左佢
唔係垃圾都係智障

提出嚟嗰下已經係仆街嚟啦

到你真係有咗，照聲波見住有個胎有心跳閃下閃下，聽到佢心跳聲，就唔同睇法

當然啦有啲人係冷血到見到小動物死都冇乜所謂

其實唔可以怪呀嫂 你地一家人係佢個女 你習慣左你呀爸呀媽講嘢習慣 當然覺得你呀媽講嘢無錯同無心 但呀嫂係外人 點知你地係咪真係認真？即使過左咁多年都好 諗返起當初你叫我唔要個b仲講到落仔好正常咁 我係呀嫂都憎撚到你地仆街啦 仲想見個孫？ 你呀哥唔識處理係一回事 但你屋企人唔可以覺得你呀嫂小氣啦 呢條刺真係一世架

咪就係囉
十年後呢個哎吔妯娌都仲係一副"你仲咁小氣嬲埋晒呢啲小事，我地而家做到盡啦仲想點"咁嘅態度
畀著我一早block咗

成件事樓主可以怪佢呀哥仆街，衰仔 （而呢個衰仔都係樓主父母教出嚟）
但佢呀嫂絕對冇錯

佢擺明唔係中立啦
由頭到尾都講到佢老母咁無辜
呀嫂係衰人
老母把口唔收就大事化小
買餸就小事化大
我夠日日買餸啦，有幾偉大？洗唔洗頒個獎

Cls女人

啱啊絲打, 我個fd生完之後奶奶成日話佢得咁小人奶個孫唔飽, 跟住我fd話冇乜野都唔想再見到奶奶同埋冇乜特別都唔會帶個孫去佢度

啲老一輩鍾意批評完人人地唔高興，就會話人地小氣，話自己係關心
明明講啲嘢完全冇營養冇建樹，只係為咗滿足自己個口想郁嘅欲望
都唔關奶奶老爺外父定外母事
就算我老豆對其他親戚口沒遮攔，我都會直接話返佢咁樣講嘢人地聽到難受之餘自己都好冇品
不過有好多仔女唔係，因為自己都係咁/自己忍咗好多年所以覺得老豆老母咁講冇問題，老馮要其他人一齊忍

無勉強唔=佢啊媽就係處於有道理嗰一方喎, 講得岀叫人落左個孫轉個頭又怪人唔比佢見個孫, 會唔會cls嗰個係事主個老母呢?

如果事主個老母真係覺得自己講野過份左有心彌補都仲情有可原, 但事主個老母心態似乎係: 我都say左sorry啦, 點解你仲唔原諒我? 點解你咁小氣?

成件事好似本末倒置左.

而且呢D野亦都唔輪到佢可以勉強講得好聽D就係為個仔好, 難聽D就係自私.

自私嗰個位係, 想自己個仔快D grad岀黎幫補下屋企(呢句係事主篇野講的), 但因為自己個仔唔生性攪大人地個肚, 所以就想人地個女落左個小生命, 要人地黎suffer(因為傷身嗰個唔係自己個仔係人地個女), 如果順利落左, 啊仔未有家庭負擔, 就有機會孝順啊媽比錢啊媽, 但就要人地既小生命黎換取, 呢D人好恐怖.

其實件事咁多個人除咗阿嫂同老豆似返個正常人之外個個都奇撚怪怪
老豆應該一早看透了 知道自己做錯 人地唔肯理就算
見唔到 大家唔洗做戲扮溫馨 舒舒服服分開生活就算
個老母幾廿歲日把口都唔識收 連咩野應該講都唔識分
個大佬連自己都未搞得掂就生幾件出嚟 老婆同老母關係唔好用十年都唔識解決
主人公又話自己識將心比己 但係又會講得叫人落仔好小事
其實咪又係一擔擔

叫人落仔真係難聽過屌人老母 講真而家咩年代 做女人真係唔一定要睇奶奶嘴臉 更何況奶奶竟然講得出咁既野 呀嫂唔同奶奶講你去死已經好好
叫人落仔令到個女仔身心都受傷害 唔係覺得煮餐飯就可以當冇野呀
呢個真係一條刺黎 其實呀嫂都心知奶奶唔係認同+關心自己 佢只係單純想睇個孫如果唔係個孫 呀奶奶一早眼尾都唔會望 再者成壇野聽落個呀媽做咁多野都只係想個仔好 根本冇為呀嫂著想過 講真有呢個人做奶奶真係好撚慘

講得好啱，典型中國農民思想要仔唔要乸嗰啲
9成9 咁上下年紀，個女又嫁唔出又唔打算生
見到人地有孫抱就羨慕想人有我有所以先走去搵個孫
人地個女就唔係人嚟唔洗理 自己買兩抽餸拎3皮出嚟就恩錫

答返上面PO主老母問自己係咪一個好失敗嘅媽媽
佢未必係一個失敗嘅媽媽
但一定係一個好失敗嘅奶奶＋嫲嫲

btw嗰少少禮金同3皮裝修費都講到好大件事咁
（雖然我覺得佢呀嫂絕對受得起）
如果我係女家知道男家咁樣睇嘢
一定拎返舊錢出嚟一嘢掟落呀妯娌度叫佢以後唔好再出現
成件事真係好L肉酸

點解講到個女人冇問題？
結婚唔係只係兩個人既事
係兩家人既事
呀哥冇做好中間人角色
呀嫂冇諗過要點去面對老公屋企人
直接拉走左人地個仔
所有野都只係諗自己
冇諗過生出黎自己夠唔夠錢養
而家仲要生多一個
個呀哥一個人兩皮野養一家四口
唔夠錢就問屋企拎
錢就照出 但出錢果個連個孫都冇得探
咁又合理咩？

當初奶奶叫落左佢 唔多唔少都係覺得養唔掂
心諗自己屋企都窮到仆街 仲多一件細路
我相信如果係層主有左 佢老母都會照叫落左佢
你話屋企有錢就話姐 仲可以風風光光咁娶媳抱
仲有避孕係雙方責任，唔好成日覺得男人搞大人肚就好似女人冇責任先得架？ 強姦就話姐，兩個你情我願，冇得賴人
女人都可以保護自己，都可以避孕架喎

佢地唔係小朋友十四五歲，計落都21歲
其實係應該由返佢地自己決定
去到見到親家直接叫人叫個女落真係...
呢啲嘢要suggest都應該私底下同個仔傾
睇下佢有咩計劃之類先問下
而唔係走去叫人老豆老母叫個女落咗佢

btw仲有樣好重要嘅嘢，當時有咗幾多個月？
呢啲嘢呀妯娌又係收收埋埋唔提

個呀哥明顯都唔係話同佢父母關係好好嗰啲
但往往中國人就係鍾意賴落人地個女度
去負返起責任做個老豆都講到係人地個女搶咗個仔咁
2021年喇 咁大個人要見老豆老母唔畀老婆知有幾難
咁都唔見擺明個仔都唔想見啦

我唔明點解要賴落個阿嫂度喎又
除咗後生比人搞大左個肚佢自己受返個結果之外佢仲做錯左啲咩？
大佬你而家叫人地落左個仔喎
就算自己親生老豆老母叫都會嬲到仆街啦
何況淨係老爺奶奶？
唔比你見咪唔比你見 當初講得出口都預咗啦
結婚唔係奉旨要entertain埋另一半屋企人囉
結完唔啱傾咪避開少啲接觸囉 另一半咁鍾意滿足屋企人咪自己滿足飽佢囉 點解連想唔接觸都唔得？ 當初連戲唔做叫人落仔 點解仲要交戲比你做好新抱？
連個大佬都唔係特別想比老豆老母見個孫啦
又唔見得層主一家人有當過個大嫂真正係一家人
根本就淨係當人地係個孫個媽媽 為左見啲孫至想修補關係
錢果度係個大佬問自己屋企拎 自己個仔唔生性 怪得邊個
你頂盡都係話個大嫂明知屋企唔係有錢 又唔出去打工幫補下 又話者兩個孫話好慘好想見爺爺嫲嫲個大嫂唔比 咁就另計

但當年你兩老又要你呀嫂落左個仔，宜家生左先話想見個孫，比著我係你呀嫂都嬲成世啦

點睇都係你兩老on9

叫人落仔都唔啱啦on9
死on9婆，你全家都on99

你老公應該係紀律部隊?

唯有忍下，等轉下更

短期唯有大家互就，你星期五 六夜d訓，等埋佢番黎食宵夜。佢就搵日休息，朝早早d起身，陪你食早餐

好老實 追晒咁多頁post 都唔覺你立場中立
好明顯係偏幫緊自己呀媽個邊
一來你話自己唔會生仔 唔會明白佢諗法
咁你已經無辦法企係你呀嫂個立場去諗
你睇返d已為/想為人母既絲留言
清一色都係撐你呀嫂 就知點解佢接受唔到你呀媽
再加埋你自己立場偏向自己屋企
將你呀媽做錯既地方好"輕鬆"咁帶過左
只係提議下之嘛 唔講落咪算囉..講到咁事不關已
但完全唔係一個長輩應有既表現
實際上仲有無講過其他衰野 我地都唔會知
所以你都係返去勸你呀媽唔好再搞著人吧啦
有心對個孫好 就提供下經濟支援
但唔係老馮諗住俾左錢就一定要俾你見
無心既咪錢都唔好俾 大家老死不相往來

無錢寧願住劏房，工廈，都唔要同奶奶住

唔知你收入/支出/儲蓄係點，但儲完一舊首期之後就可以幫自己供

老實講一路租之後可轉番買好難

若果我會住老爺奶奶度住三年，抽公屋/居屋/儲首期買樓

好認同

唔只你呀哥，你全家都係垃圾

其實係連啲男人都覺得佢老母好有問題
可憐人必有可憐之處

可憐人必有可恨之處*

是但啦，啲人以為自己最有人性 最道德
佢老母比個option佢，又唔係話唔比生
呢度啲人個個家嫂上身
祝大家住公屋生多啲

其實你有冇睇晒，人地係同對方屋企人傾過覺得落左對雙方都好再同自己個仔講

同個姑姐傾有咩用唔講以為4大長老都想落

因為接受唔到個阿哥係咁仆街
所以就乜都賴落個女人度
一定係個女人唔俾阿哥返嚟
一定係個女人收埋啲孫
一定係個女人叫佢返嚟攞錢
唔會係個阿哥都唔想見屋企唔想理老豆老母想搵著數
講到個女人咁大威力自己就檢討下啦
明明個仔未結婚讀緊大學都係咁對屋企
結咗婚就賴人個女
唔諗下點解自己教到個仔咁垃圾

人地係問 : 究竟係我阿哥問題定係我屋企問題
幾時有賴過過個女人到
盲撚左?

咁人地問下自己個仔落左佢會唔會好啲有咩問題
幾時有逼過佢地落，禮金裝修就識攞錢
儲下錢再生有咩唔好定你都想好似佢地咁拎2萬蚊養一家4口住公屋

唉

我明啊

有時唔係港女 男人搵錢仲阻頭阻勢

而係自己獨立到，獨立到好似單身咁

你搵錢多唔多啊，如果搵得唔多，會唔會考慮為左婚姻而轉工啊

由頭到尾佢呀哥呀嫂都無落仔既念頭
係佢老母自己走去同人傾同人講
咁都叫無問題？

佢d留言好大部分都偏幫緊自己老母
然後講到個呀嫂好似好有問題咁
但關於佢老母d衰野就好輕輕帶過
"只係建議下落仔之嘛 唔肯落咪由佢生囉"
講得出呢d 我覺得就實有其他衰野無講到好detail
呀哥廢就佢自己都認同
所以講講下就變老母vs呀嫂架啦

講真 其實女人係應該獨立d, 尤其錢銀上。

我之前睇過你d post 知道你地唔會生小朋友

唔生無問題架，但長遠黎講 你地要有共同目標link埋一齊。唔係好易感情變淡，尤其你老公咁ge工作時間

生仔真係唔係大撚哂架
窮人生仔正仆街呀
一個意外有左都算 仲生第二個
奶奶一家冇錢 都俾錢佢地裝修 算係咁
啲人仲話呀嫂應得
心諗個呀嫂除左生兩件 仲有咩貢獻
又唔俾人見 完全冇聯絡咁款
果時又唔係逼人落仔 只係提議
再講多句
窮人生仔正仆街

做人阿媽都唔係大撚晒
憑咩以 為你地好 嘅名義叫人落仔
跟住又諗住個仔鍾意食啲乜乜乜所以買一大抽餸過去
有冇諗過可能人地一家只係想你地唔好再搞到佢地家嘈屋閉打擾佢地生活
佢地都多次拒絕來往仲講得唔夠明白咩？
用人地唔接受嘅方式對人好，咁仲係咪對人好？定係只係自己心理好過啲？
況且事主都冇講裝修錢係奶奶自己話俾，定係阿嫂r返嚟

我同我老公就對生小朋友仲15，16

但我都開始諗定如果生唔出/唔想生，餘生有咩搞

我唔想過左幾年之後，我地d對話，得番今晚食咩好之類

太獨立都唔好架，被需要同需要，都係好重要

斷絕來往就唔好要人錢
一有錢銀瓜葛就難搞

我同老公一齊九年仲有好多話題無聊嘢/打打鬧鬧又一日
同埋有貓,d貓都係我地嘅話題
我放工會打比佢傾電話,有時傾到返屋企先收線

個仔垃圾全post都知有錢佢點會唔要

啱呀
生著個阿哥呢啲垃圾
個老爺奶奶真仆街
唔比佢見啲孫係好事，以免物以類聚

人地生完一直都係自己湊，窮唔窮都唔關其他人事啦，加上有外家錫（好多老人家不知幾恨抱孫）
裝修啲錢又唔係阿嫂要求比嘅亦唔係阿嫂獨享
以為比錢就可以彌補間接”提議‘’人殺仔呢件事？
係好嘅點解當初唔係提議生左出黎幫手湊等佢地安心返工？
唔好話老馮要幫，咁都唔係一野就叫人落掛？咩人咪講啲咩囉

我又係人地啊妹角色

你地ge故事同我地一樣啊

只係我嫂未去你啊嫂咁激，玩自殺

利申左先 我2個侄已經升哂中學，所以已經事過境遷

而我哥到呢家呢刻 都無俾過家用 只係過節先俾少少錢

坦白講 你嫂只係你哥同你媽關係破裂導火線，主因唔係佢到

首先，你哥早婚早生，你媽係精神層面，未接受到你哥已經長大。可能早幾個月之前，你哥連摺件衫都唔識，係你媽眼中根本就係小朋友生小朋友，自然就想繼續乜都理乜都管

而你哥細個開始已經被啊媽乜都管，而家有妻有兒，覺得自己好大個。自然個反彈力好勁。

俾d時間佢地2個，慢慢重新定位

難得你呢個呀妹睇得透

你好似唔記得咗除咗叫人落仔之外個奶奶仲有口沒遮欄呢樣嘢所以先搞到關係咁僵

btw你嗰句窮人生仔正仆街咪鬧埋男家

當時佢阿哥無經濟能力，又未定性，連大學都係剛畢業，佢老母既建議係好理性同正路

大把case 係生左出來，之後又衍生一堆家庭問題

咪係囉，其實想劃清關係，咁決絶就唔好要人哋既錢啦

唔係話下下講錢，但呢d人咪就係有著數就拎盡

層主我幫你頂住 你快啲走，呢到啲女人癲架

唔知以為係精神賠償費

呢樣我認同
女家最好畀返晒啲錢以後劃清界線廢事煩，嗰幾皮嘢都要記十年

我當年係搵咗間可以自己揀字型刻字咁就算
total好似3千左右

鬧埋男家都咩問題，都無人一路話全部係阿嫂問題
係你自己家嫂上身
我係阿嫂就一早落撚左，搵2萬蚊住公屋養一家四口
個仔大個都係怨9我，我又怨9個仔咁

佢有講喎 有著數就奶奶前奶奶後，無就當你狗

一句野佢都記十年啦笑死我咩，佢肯拎出黎一早就唔會R啦

養貓好呀

村上春樹話齋，呢個世界冇咩問題係吸貓解決唔到

2家人都cls啦好未？打和啦super

呢個駁唔到

幾襯吖竹門對竹門啫

我就唔怕痛

係怕大責任

呢度有冇肥巴/肥絲?

自從生完之後肥左4X磅, 初初會覺得個個女人生完都會肥架啦又唔係明星(即係生完好似冇生咁).

直到上年年中身邊唔小親戚朋友見到我都好驚訝, 就知道自己唔可以再肥落去

上年10月開始, 介糖介碘粉質, 減左24磅, 當中放假/節日/飯局都會放縱咁乜都食...

減肥真係一個好辛苦又好漫長既過程

仲有18-20磅先減返去結婚嗰時咁瘦

戒澱粉質會好唔開心
我如果減會食一半portion
照以前咁食但係全部食半份，唔駛戒口開心啲

或者食啲靚 carb而唔係refine嗰啲
eg黑米，全麥包

聽落佢似係好死板果種人？
你地好似冇乜溝通咁
成日屈喺心度好易積埋積埋一次過爆
既然都準備結婚應該可以少啲顧忌同佢溝通下？
聽落你地仲係磨合中就已經要準備結婚咁

我覺得講定先等大家調整期望姐

都係

Shape and Cutting Style ............................ Round Brilliant
Carat Weight ......................................................... 1.20 carat
Color Grade .......................................................................... E
Clarity Grade ...................................................................VVS2
Cut Grade ............................................................... Excellent
Polish ...................................................................... Excellent
Symmetry .............................................................. Excellent
Fluorescence ........................................... Very Strong Blue

鑽石戒指 呢隻OK唔OK? 睇落靚
正常幾錢?

唔熟，應該4-6萬吧

very strong blue好似唔係咁好？

4萬 1.2卡既話粒石應該真係為買大而大

洗碗直接用手洗唔戴手套仲用半支洗潔精佢隻手會唔會好快爛
你想唔想同呢個女人結婚
你依家唔處理好遲啲肯定會婆媳大戰

你同你女友夾分買樓？賣咗佢囉
你咁樣龜縮唔處理好阿媽同埋女友第日三方都受傷害

如果一齊住其實有時又真係冇乜心機覆msg
因為知道夜晚都會見到 我都係咁
基本上同居後msg大幅減少
反而各自入房就唔會
如果你覺得佢喺屋企陪得你唔夠 講過又冇反應
有冇試過嗲下佢 喺屋企度黐實佢?
佢未至於咁都唔理你掛？

我都覺得正常一齊之後都係咁上下
可能純粹係過渡中佢未接受到
不過講到除左扑野之外唔會點喺同一個空間又有少少誇張
可能要諗諗點樣喺屋企多返啲交流？

我本身都係好獨立既人
你講嗰啲問題對我黎講除咗有時間同屋都唔一齊食飯之外其實完全不是問題
好似依家我老公已經上咗床訓我仲喺廳睇youtube同埋玩手機咁
返工日子好少whatsapp 只會lunch完咗之後打個電話問返唔返黎食飯就收線
我老公覆我啲whatsapp最多都係emoji都係OK
當然你需要多啲attention就開心見誠講啦
屈住都唔係辦法

[/member]

我老婆一日拖2-4次地

咁誇張
一日用幾個鐘拖地

目測一次15-30分鍾

你老婆一定身體好好 拖地都大體力勞動

其實空氣太潮濕個人會多好多病痛

你意思係開浴室寶個抽氣功能?
我直頭跳FUSE,部機冇電到,開唔著

但用咗就快3個月,冇理由而家先有問題o架
裝修師傅會上o黎check,睇口咩事先

搬屋執嘢o個陣搵返好多童年回憶
中學同學送嘅聖誕卡,記念冊
最勁係2歲o係m記開生日會張生日卡仲o係度,唔捨得掉,放咗入display櫃

似漏電跳掣

唔好為難個男人啦，將來有很多情況係二選一，佢一定揀個小朋友，到時你又唔開心，你放過人啦。

我出個post 時只見過個大人兩次，真係啱帶個女出嚟呃鳩個女我係佢個FD個妹咩？
我點為難佢？

係度會唔會問到影pre wedding 既野

點解我冇嘅

點解用咗3個月先發生?

想問咩

折舊囉

想影森系 有冇邊間攝影介紹？
同埋經驗人士覺得係咪影全日會好無謂？身邊有朋友話其實冇必要影8個鐘 會好攰

你果陣影左幾多套衫？有冇影便服？定係一婚紗一晚裝？

我係影左兩個鐘已經想放棄

下 層主邊忽有為難

可能佢覺得我唔鍾意佢個女掛...

正常男人對影相既耐力兩個鐘已經算勁
我地簽紙果日係咁易影下，一個鐘我老公已經冇晒電兼黑黑地面